---
title: "ถ้าการศึกษาคือปัญหา content delivery..."
date: 2022-11-01T15:29:00+07:00
tags:
- Edu
---
ถ้าการศึกษาคือปัญหา content delivery คำตอบคงจะไม่ต่างจากระบบ logistics และการ matching คนเรียนเข้ากับเนื้อหา <!--more-->(จำมาจากสักที่ หาที่มาไม่เจอ)

แต่ผมคิดว่ามันไม่ได้เป็นแบบนั้น

ในมุมหนึ่ง ปัญหาการศึกษาเป็นเรื่องของโอกาส พร้อมๆ กับเรื่องของแรงจูงใจและแรงบันดาลใจ

แรงจูงใจและแรงบันดาลใจสามารถเติมเต็มได้เป็นครั้งคราว แต่โซ่ตรวนที่ผูกคนเรียนอยู่ คือสภาพความเป็นจริงรายวัน ที่บางครั้งบ่อนทำลายความหวัง กัดกร่อนความฝัน ที่เธอและเขาได้พบเจอต่างหาก